人民日報——自信的中國永遠在這兒

“經歷了5000多年的艱難困苦，中國依舊在這兒！面向未來，中國將永遠在這兒！”習近平總書記在首屆中國國際進口博覽會開幕式上的主旨演講，傳遞出一個清晰的態度：從容淡定的中國自信。

從容淡定來自對經濟全球化大勢的判斷，自信源於中國自身發展的力量。君不見，中國國際進口博覽會是迄今為止世界上第一個以進口為主題的國家級博覽會，是國際貿易發展史上一大創舉。一言以蔽之，敢為天下先。

一、對我國經濟發展前景完全可以抱著樂觀態度

這種信心，源自對我國經濟發展大勢的基本判斷。

這種信心，源自我國發展的獨特優勢。

這種信心，源自我們順應了時代潮流。

我們這麼一個大國、這麼一個大黨，期望沒有困難和問題那是天真，關鍵是怎麼看、怎麼辦。辦法總比困難多。

二、經歷了5000多年的艱難困苦，中國依舊在這兒

中華民族是從漫長的艱難困苦中不斷奮起的偉大民族。中華民族發展中經受的災難，既包括自然的，也包括社會的。自公元前1766年至公元1937年，計3703年間，各類自然災害共達5285次，平均約每6個月便有1次災荒。就社會而言，中國歷史上戰爭連綿不休。據《中國軍事史》所集《歷代戰爭年表》，從公元前26世紀傳說中的神農時代，到1911年清王朝的滅亡，在大約4500年的漫長歲月中，我國有文字記載的戰爭共3791次，兵連禍結，百姓水深火熱。... 形成了自己的獨特風格和特有概念體系、表達方式，其中最核心的內容已經成為中華民族最基本的文化基因，成為有別於其他民族的獨特標識。

中國人民是在民族危難之際奮勇抵御外侮的英雄人民。

中國共產黨是引領中華民族由衰落走向復興的中流砥柱。

今天，站立在960多萬平方公裡的廣袤土地上，吸吮著中華民族漫長奮斗積累的文化養分，擁有13億多中國人民聚合的磅礡之力，我們走自己的路，具有無比廣闊的時代舞台，具有無比深厚的歷史底蘊，具有無比強大的前進定力。如同一片大海，歷經無數次狂風驟雨，中國依舊在這兒！

三、面向未來，中國將永遠在這兒

當今世界，正在經歷百年未有之大變局，和平與發展是時代的主題，經濟全球化大潮滾滾向前，但霸權主義、強權政治依然存在，保護主義、單邊主義抬頭，全球性挑戰此起彼伏，世界面臨的不確定性上升。... 中國將堅定不移地沿著中國特色社會主義道路走向未來。一個國家走什麼樣的道路，只有這個國家的人民最有發言權。

中國將在中國共產黨的堅強領導下實現中華民族偉大復興。... 現在西方一些政客把我們實現民族復興視為他們維持霸權的最大威脅，想方設法圍堵中國、打壓中國，企圖打斷我們民族復興的進程。我們要進一步增強憂患意識，充分發揮中國共產黨的領導這個中國特色社會主義制度的最大優勢，一以貫之推進黨的建設，以黨的自我革命推動社會革命，以黨的堅強領導和頑強奮斗，實現中華民族偉大復興的中國夢。

你在，或不在，中國都將永遠在這兒！不僅會堅定不移地走包容普惠、互利共贏的人間正道，而且會走得穩健、走得久遠，越走越寬廣。

搵左老衲去寫?

大家唔好信，篇嘢唔係人民日報官方

狫衲=官方出品